【即時頭條】特朗普或許可以逼製造業「回家」 工作機會卻終將被機械人奪去

菲亞特克萊斯勒1月9日宣佈，原計劃在墨西哥進行的投資將轉至美國，成為昔日美國三大汽車巨頭中最新一家採取類似行動的公司。對此，傑富瑞集團(Jefferies Group)向投資發出這樣的資訊：「賣出人力，買進機械人。」
傑富瑞在1月10日發給客戶的報告中表示，製造商在設立新廠、升級舊工廠方面的龐大支出將主要用於提高工廠的自動化程度，而不是創造美國候任總統唐納德·特朗普所期待的那樣多的就業崗位。
以全球股票策略負責人Sean Darby為首的團隊表示：「隨著美元走強，薪資壓力上升，美國企業需要增加自動化投資。」
菲亞特克萊斯勒宣稱，將在美國工廠投資10億美元，給中西部地區創造2,000個額外的工作崗位。在該公司之前，福特汽車表示，放棄在墨西哥投資10億美元設廠的計劃，將在密西根州進行投資。兩家公司宣佈決定之後，特朗普都在推特發文，要麼將其歸為自己的功勞，要麼對這種行動表示高興，稱這是美國製造業將重歸繁榮的證據。
華爾街卻對中西部的汽車製造業是否能創造出更多就業機會表示懷疑。
「在2017年，要在高成本的勞動力市場上進行一項體力任務，這只會增加任務自動化的機會，」 Sanford C. Bernstein & Co.以Michael Parker為首的分析師在上個月的報告中表示，「生產活動或許會『回家』，但卻帶不來工作機會，」最終美國可能會和中國現在一樣，增加在機械人方面的投資。
他們表示：如果企業真的在美國投資，他們需要通過降低單位勞動成本，使生產率獲得大幅提升。撰文/Julie Verhage

遲D發明機械人士兵, 美軍都會失業

點會無就業機會 機械人都會壞

咁人都會病會請假

機械整，以後產品出事無得賴員工、賴人為錯誤

夠唔夠搞掂投阿侵個堆州D失業中年白鬼藍領先

到時咪賴揸機整機囉
仲有賴IT狗入錯數

做咗condom
做抹機器吧啦嗰啲藍領

其實無損失,失業既係其他國家既人

IT 人出頭天